CEN.xlsx

Fichier récapiulatif des informations liées aux opérations effectuées dans l’entrepôt : ventilation des colis sur les chantiers. 1 ligne = 1 opération réalisée par un opérateur. NSP à quelle manif c’est associé > cf manif_2023

* id_saisie : identifiant de l’opération effectuée. Unique > clé primaire.
* date : celle à laquelle l’opération a été effectuée.
* key_site, libelle_site, libelle_cat_heure, qualif_heure : le meme pour tous
* id_type, type_mission, id_mission, mission : inutile, c’est pour les caristes
* id_regroupement : identifiant du type de marchandise
* nom_regroupement : type de marchandise associé à id_regroupement
* unite_oeuvre : nombre de colis dispatchés par l’opérateur
* time_consumed : le temps que l’opérateur a mis pour dispatcher les colis.
* hours : conversion du time_consumed en décimaux
* hours_logidrive : le temps dont dispose le WMS (Warehouse Management System)


Détail cde Frs OP blanc.csv

Fichier donnant le détail des commandes réalisées par l’entrepôt à ses fournisseurs. (Rq : lignes en double… est-ce la même commande réalisée plusieurs fois (potentiellement à des dates différentes, mais on n’y a pas accès) ou juste des doublons qu’il faudra supprimer ?) 

* ENTPID : id entrepot (970 = CEN)
* CMDID : n° de commande (lien avec prev_recep[‘num_commande’])
* ITEMID : ref de l'article
* VLCD : variante logistique (changement de condition, par exemple produit vendu par 6 ou par 12)
* FRNCPTID : code fournisseur
* MNFID : identifiant manif (manif = opération commerciale)
* RECPQTY_COLIS : nb de colis réceptionnés
	

ex_engt r120 manif 632 2024_du211223.xlsx

Fichier récapitulatif des commandes effectuées par les magasins à l'entrepôt, pour la manifestation 632. 

* CCTMQ : code contremarque du magasin pour le WMS (référence magasin)
* ICCLI : code magasin pour l’ERP, inutile
* CRYON : code rayon, nous donne le type de produit. cf nomenclature pour connaitre la signification des valeurs (rayon parfumerie, textile, …)
* CDMSIQ : code commande (à préciser, réponse de mark en attente)
* CMANI : code manif (lien avec manif_2023[‘manif’] et Détail_cde[‘MNFID’])
* ESMAN : année
* CENTP : code entrepôt pour le WMS
* QTCON :  quantité contrôlée, celle qui est effectivement arrivée en magasin (utiliser celle-ci plutôt que les autres QT je pense, mais en attente de plus d’infos côté mark)
* DCOCC et DMOCC : Catherine va demander plus d’infos
* CUTIL, CPGMP, CORID, CEXTM : useless
* cdmsiq : code msi 
* qtcon : qté en conseil
* qtrtm : qté retenue
* qtaff : qté affectée par rapport au stock 
* qtliva : qté envoyé à meti
* qtfac1 : qté facturée
* dcocc : la date de création de la retenue.
* dmocc : date de derniere maj sur l’avancement du traitement.



manif_2023.xlsx

Fichier qui recense les différentes répartitions des manifestations sur les circuits au sein de l’entrepôt.

* Circuit : zone où l’on prépare les palettes au sol pour les opérations commerciales. n manif peuvent être affectées à un seul circuit. Synonyme : chantier
* Manif : année / n° manif ( = ex_engt[‘CMANIF’]) / nom manif
* Nb UM Préparée : nombre de palettes sorties du chantier (UM = Unité de Manutention, c'est l’unité de base de stockage des produits (ici palette))
* Nb Produit Préparé : références manipulées dans ce circuit pour la manif correspondante
* Nb magasin : nombre de magasins destinataires


Prépa CEN.csv

Récapitulatif des produits présents dans l’entrepôt (manifestations associées, circuits, à qui ils doivent être livrés, …)

* ENTPID : code entrepôt (toujours 970 pour le CEN)
* ITEMID : identifiant référence de l'article
* ITEMLL : libellé de la référence 
* FRNID : identifiant fournisseur
* FRNLL : libellé fournisseur
* RAYID : identifiant du rayon (type de produit)
* CIRCUITLL : libellé du circuit
* MNFID : identifiant de la manifestation
* LOCID : identifiant contremarque magasin (code magasin, lieu de livraison)
* SUM(NBPRISEPREP) : nombre de prises (=colis) préparés
	

prev_recep_melusine.xlsx

Récapitulatif des réceptions de commandes de produits par l’entrepôt (palettes homogènes)

* rayon : code rayon, qui donne le type de marchandise 
* import : mode de transport (container = ?, route = ?) Rappel : réception par container = marchandise utilisable 2 jours après réception, par route = utilisable directement le jour même
* date_rdv : réception de la commande
* manifestation : identifiant / nom
* VOL MOY UVC, Volume prévisionnel : en m^3. UVC = Unité de Vente Consommateur, l’unité que le consommateur peut acheter séparément (ex un paquet de Prince)
* Volume réel cde import : confirmation du transitaire lorsque le container est chargé.